「點解🤨」陸網友說美斯連任3屆隊長 帳號竟被封鎖

來自社群媒體的消息，有大陸網友日前在中國一個網站的世界盃足球賽討論專區，留言稱「梅西說還要當三屆隊長」，事後遭到該網站封鎖帳號7天，原因是「涉及敏感內容」。

中國全國人民代表大會3月修憲通過取消國家主席任期只能連任一次的限制後，與連任3屆相關的留言，在中國網站都會網管被認定影射中國領導人習近平，視為敏感內容刪除。發文者帳號通常會被封鎖停權一段時間，嚴重的還會被永久封號。

社群媒體推特（Twitter）帳號「蝌蚪往人」24日發文表示，他在中國網站「虎撲」說梅西連任3屆隊長後，被封號一周。這名大陸網友並貼出虎撲站務組寄給他的通知信，證明自己沒有瞎編。

通知顯示，這名大陸網友被禁言的內容就是「梅西說還要當三屆隊長」這一句話。禁言原因是「黃、賭、毒、政治、地域、宗教、謠言等敏感內容」。通知並要求該網友對應查看自己違反那一條版規。

這名網友引述新聞報導指阿根廷球星梅西日前曾表明，「如果沒有和阿根廷一起成為世界盃冠軍的話，我不會從球場上退役的。」

他反問，自己指梅西再幹（第）3屆有疑問嗎？

一名網友則語帶嘲弄回說，「不但影射，還貶低領導人的連任計劃！明明是要去除任期限制，一輩子做隊長！」

梅西自2014年世足賽接任阿根廷國家足球隊隊長，本屆已連任一次。

有大陸網友指上個月中國還沒與巴拿馬建交前，在虎撲討論巴拿馬球員，都被顯示為「***球員」。

還有大陸網友指稱，之前有朋友在虎撲的英超曼城隊更新換代的討論串裡，說球星席爾瓦（David Silva）「用不著找接班人」，事後帳號竟被永遠封鎖。（中央社）

最HOT話題在這！想跟上時事，快點我加入TVBS新聞LINE好友！

崩口人忌

啲大6狗仲要話中國好
又唔睇下平時喺國點樣生活 幾多釘子戶出現
幾多大6狗變蝗蟲搬家
幾多人上網連用fb都要翻牆

大6

文字獄

對號入座

小鳩氣

香港班5毛仲成日話贏國最自由同最有人權地方

美斯踢得咁癈就換人啦，俾歐美國家襟住黎打

真係好撚小家 又要做又要驚人講 垃圾

美斯隻支那仔幫蒙牛賣廣告

垃圾到呢

夏蟲不可語冰, 蝗蟲不可說刁

十足十以前帝制同皇帝撞名撞字要即刻改名改標語

8964唔講得

2025唔講得

王37又唔講得

1234567890

禁晒啲數字囉

TVB-> 避禕 -> CCTVB

笑撚死